\documentclass[main.tex]{subfiles}

\begin{document}

\arraycolsep=1.2pt\def\arraystretch{1.2} % streach array

\section{Aufgabe 8}

Schreiben Sie das Polynom $v( t) =t^{2} +4t-3$ auf $\mathbb{R}$ als eine Linearkombination der Polynome $e_{1}( t) =t^{2} -2t+5,\ e_{2}( t) =2t^{2} -3t$ und $e_{3}( t) =t+3$.

\subsection{Lösung 8}

Gesucht sind $\alpha ,\beta ,\gamma $ sodass gilt:
\begin{equation*}
    v( t) =\alpha \cdotp e_{1}( t) +\beta \cdotp e_{2}( t) +\gamma \cdotp e_{3}( t)
\end{equation*}

Aus den gegebenen Polynomen lässt sich die folgende Koeffizientenmatrix des LGS aufstellen (die Spalten entsprechen den Polynomen $e_1, e_2, e_3$ und die Ergebnisspalte dem Polynom $v$):

\begin{equation*}
    \begin{array}{ c l }
    \begin{array}{l}
        \begin{pmatrix}
        1 & 2 & 0 & 1\\
        -2 & -3 & 1 & 4\\
        5 & 0 & 3 & -3
        \end{pmatrix}
    \end{array} & \begin{array}{l}
    \begin{array}{ l }
    \\
    +2\cdotp I\\
    +2\cdotp II-I
    \end{array}
    \end{array}\vspace{0.4cm}\\
    \begin{pmatrix}
    1 & 2 & 0 & 1\\
    0 & 1 & 1 & 6\\
    0 & -8 & 5 & 4
    \end{pmatrix} & \begin{array}{ l }
    \\
    \\
    +8\cdotp II
    \end{array}\vspace{0.4cm}\\
    \begin{pmatrix}
    1 & 2 & 0 & 1\\
    0 & 1 & 1 & 6\\
    0 & 0 & 13 & 52
    \end{pmatrix} & \begin{array}{ l }
    \\
    \\
    :13
    \end{array}\vspace{0.4cm}\\
    \begin{pmatrix}
    1 & 2 & 0 & 1\\
    0 & 1 & 1 & 6\\
    0 & 0 & 1 & 4
    \end{pmatrix} & \begin{array}{ l }
    \\
    -\ III\\
    \\
    \end{array}\vspace{0.4cm}\\
    \begin{pmatrix}
    1 & 2 & 0 & 1\\
    0 & 1 & 0 & 2\\
    0 & 0 & 1 & 4
    \end{pmatrix} & \begin{array}{ l }
    -2\cdotp II\\
    \\
    \\
    \end{array}\vspace{0.4cm}\\
    \begin{pmatrix}
    1 & 0 & 0 & -3\\
    0 & 1 & 0 & 2\\
    0 & 0 & 1 & 4
    \end{pmatrix} & \begin{array}{ l }
    \\
    \\
    \\
    \end{array}
    \end{array}
\end{equation*}

$\Rightarrow \ \alpha =-3,\ \beta =2,\ \gamma =4$

\arraycolsep=1.4pt\def\arraystretch{2.2} % streach array

\begin{equation*}
    \begin{array}{ c r l }
        & v( t) = & \alpha \cdotp e_{1}( t) +\beta \cdotp e_{2}( t) +\gamma \cdotp e_{3}( t)\\
        \Rightarrow  & v( t) = & -3\cdotp e_{1}( t) +2\cdotp e_{2}( t) +4\cdotp e_{3}( t)\\
        \Rightarrow  & v( t) = & -3\cdotp \left( t^{2} -2t+5\right) +2\cdotp \left( 2t^{2} -3t\right) +4\cdotp ( t+3)\\
        & = & -3t^{2} +6t-15+4t^{2} -6t+4t+12\\
        & = & t^{2} +4t-3\ \checked 
    \end{array}
\end{equation*}


\end{document}
