\documentclass[main.tex]{subfiles}

\begin{document}

\section{Aufgabe 4}
Überprüfen Sie, ob und wie die folgenden Funktionen in $x_{0} =-1$ stetig ergänzbar sind.

\begin{enumerate}
    \item $f( x) =\frac{x^{3} -x^{2} -x+1}{x^{2} +3x+2}$
    \item $g( x) =\frac{x^{4} -5x^{2} +4}{x^{3} +2x^{2} -5x-6}$
    \item $h( x) =\frac{4x}{x^{2} +2x+1}$
\end{enumerate}

\subsection{Lösung 4}
Eine Funktion $f( x)$ ist genau dann stetig in $x_{0}$, wenn
\begin{equation*}
l-\lim _{x\rightarrow x_{0}} f( x) =r-\lim _{x\rightarrow x_{0}} f( x) =f( x_{0})\text{.}
\end{equation*}
Sei $f( x)$ steitg für $x\neq x_{0} ,x_{0} \notin D$. Dann erhält man mit $f( x_{0}) :=\lim _{x\rightarrow x_{0}} f( x)$ eine stetige Funktion, wenn der Grenzwert exisitert. $x_{0}$ wird dann als \textit{hebbare Lücke }bezeichnet.

\subsection{Lösung 4a}
\begin{equation*}
    \begin{array}{ r l }
    \lim\limits _{x\uparrow -1} f( x) & =\lim\limits _{x\uparrow -1}\frac{x^{3} -x^{2} -x+1}{x^{2} +3x+2}\\
     & \underset{\arraycolsep=1pt\def\arraystretch{1}
     \begin{array}{c}
    \uparrow \\
    \left[\frac{0}{0}\right]
    \end{array}}{\overset{l'H}{=}}\lim\limits _{x\uparrow -1}\frac{3x^{2} -2x -1}{2x +3}\\
     & =4\\
    \lim\limits _{x\downarrow -1} f( x) & =\lim\limits _{x\downarrow -1}\frac{x^{3} -x^{2} -x+1}{x^{2} +3x+2}\\
     & \underset{\arraycolsep=1pt\def\arraystretch{1}
     \begin{array}{c}
    \uparrow \\
    \left[\frac{0}{0}\right]
    \end{array}}{\overset{l'H}{=}}\lim\limits _{x\downarrow -1}\frac{3x^{2} -2x -1}{2x +3}\\
     & =4
    \end{array}
    \end{equation*}
    Da $\lim\limits _{x\rightarrow -1} f( x) =4$ existiert, kann die Funktion an der Stelle $x_{0}$ stetig ergänzt werden.
    \begin{equation*}
    f( x) =\begin{cases}
    \frac{x^{3} -x^{2} -x+1}{x^{2} +3x+2} & \text{für } x\neq -1\\
    4 & \text{für } x=-1
    \end{cases}
\end{equation*}

\subsection{Lösung 4b}
\begin{equation*}
    \begin{array}{ c l }
    \lim\limits _{x\rightarrow -1} g( x) & =\lim\limits _{x\rightarrow -1}\frac{x^{4} -5x^{2} +4}{x^{3} +2x^{2} -5x-6}\\
     & \underset{\arraycolsep=1pt\def\arraystretch{1}
     \begin{array}{c}
    \uparrow \\
    \left[\frac{0}{0}\right]
    \end{array}}{\overset{l'H}{=}}\lim\limits _{x\rightarrow -1}\frac{4x^{3} -10x}{3x^{2} +4x-5}\\
     & =\frac{6}{-6}\\
     & =-1
    \end{array}
    \end{equation*}
    Da der Grenzwert existiert, kann die Funktion an der Stelle $x_{0}$ stetig ergänzt werden.
    \begin{equation*}
    g( x) =\begin{cases}
    \frac{x^{4} -5x^{2} +4}{x^{3} +2x^{2} -5x-6} & \text{für } x\neq -1\\
    -1 & \text{für } x=-1
    \end{cases}
\end{equation*}


\subsection{Lösung 4c}
\begin{gather*}
    \begin{array}{ c l }
    \lim\limits _{x\rightarrow -1} h( x) & =\lim\limits _{x\rightarrow -1}\frac{4x}{x^{2} +2x+1}\\
     & =\lim\limits _{x\rightarrow -1}\frac{4x}{x^{2} \cdotp \left( 1+\frac{2}{x} +\frac{1}{x^{2}}\right)}\\
     & =\lim\limits _{x\rightarrow -1}\frac{4}{x} \cdotp \frac{1}{1+\frac{2}{x} +\frac{1}{x^{2}}}\\
     & =-4\cdot \lim\limits _{x\rightarrow -1}\underbrace{\frac{1}{\underbrace{1+\frac{2}{x} +\frac{1}{x^{2}}}_{\rightarrow 0}}}_{\rightarrow \infty }\\
     & =-\infty
    \end{array}\\
    \\
    \lim\limits _{x\uparrow -1} h( x) =\lim\limits _{x\downarrow -1} h( x)
\end{gather*}

Die Funktion divergiert an der Stelle $x_{0}$ und kann somit nicht ergänzt werden.

\end{document}
