\documentclass[main.tex]{subfiles}

\begin{document}

\section{Aufgabe 1}

Untersuchen Sie die folgenden Reihen auf Konvergenz:

\begin{enumerate}
    \item $\sum\limits _{n=1}^{\infty }\frac{n+2}{n^{3} +\sin( n) +1}$
    \item $\sum\limits _{n=2}^{\infty }\frac{n^{2} -3}{n^{3} +\sin( n) +1}$
\end{enumerate}

\subsection{Lösung 1a}
Untersuchung mit Majorantenkriterium:

Sei fast immer $\forall n\in \mathbb{N} :a_{n} \leq c_{n}$ und konvergiert $\sum\nolimits _{n=1}^{\infty } c_{n}$, so konvergiert auch die Reihe $\sum\nolimits _{n=1}^{\infty } a_{n}$. Dabei ist $c_{n}$ eine \textit{konvergente Majorante.}

Die Reihe mit $a_{n} =\frac{n+2}{n^{3} +\sin( n) +1}$ konvergiert nach dem Majorantenkriterium, da wir wie folgt nach oben abschätzen können:
\begin{equation*}
\begin{array}{ c l }
a_{n} & =\frac{n+2}{n^{3} +\sin( n) +1}\\
 & \leq \frac{n+2}{n^{3} -1+1}\\
 & =\frac{n+2}{n^{3}}\\
 & =\frac{1}{n^{2}} +\frac{2}{n^{3}}\\
 & =:c_{n}
\end{array}
\end{equation*}

Da $\sum\nolimits _{n=1}^{\infty }\frac{1}{n^{a}}$ für $a >1$ bekanntermaßen konvergent ist, ist \ $\sum _{n=1}^{\infty } c_{n}$ ebenfalls konvergent und entsprechend muss auch die Reihe $\sum\nolimits _{n=1}^{\infty } a_{n}$ konvergent sein.

\subsection{Lösung 1b}
Untersuchung mit Minorantenkriterium:

Sei fast immer $\forall n\in \mathbb{N} :0\leq c_{n} \leq a_{n}$ und divergiert $\sum\nolimits _{n=1}^{\infty } c_{n}$, so divergiert auch die Reihe $\sum\nolimits _{n=1}^{\infty } a_{n}$. Dabei ist $c_{n}$ eine \textit{divergente Minorante}.

Als bekanntermaßen divergente Minorante verwenden wir die harmonische Reihe und zeigen, dass $\frac{n^{2} -3}{n^{3} +\sin( n) +1} \geq \frac{1}{n}$ gilt:
\begin{equation*}
\begin{array}{ c r l c }
 & \frac{n^{2} -3}{n^{3} +\sin( n) +1} & \geq \frac{1}{n} & \\
\Leftrightarrow  & \frac{n^{2}}{n^{3} +\sin( n) +1} & \geq \frac{1}{n} & \\
\Leftrightarrow  & \frac{n^{2}}{n^{3}} & \geq \frac{1}{n} & \\
\Leftrightarrow  & \frac{1}{n} & \geq \frac{1}{n} & \checked
\end{array}
\end{equation*}
Daraus folgt, dass
\begin{equation*}
\begin{array}{ c l }
\sum\limits _{n=2}^{\infty }\frac{n^{2} -3}{n^{3} +\sin( n) +1} & =\sum\limits _{n=1}^{\infty }\frac{n^{2} -3}{n^{3} +\sin( n) +1} -\frac{1-3}{1+\sin( 1) +1}\\
 & =\sum\limits _{n=1}^{\infty }\frac{n^{2} -3}{n^{3} +\sin( n) +1} +\frac{2}{2+\sin( 1)}\\
 & \geq \sum\limits _{n=1}^{\infty }\frac{1}{n}\\
 & =\infty
\end{array}
\end{equation*}
und somit die Reihe divergiert.


\end{document}
