\documentclass[main.tex]{subfiles}

\begin{document}

\section{Aufgabe 3}
Untersuchen Sie das folgende Integral auf Konvergenz
\begin{equation*}
    \int\limits _{3}^{\infty }\frac{x-2}{x^{4} -x^{3} +13x^{2} -4x+3} \ dx
\end{equation*}

\subsection{LÃ¶sung 3}
Da nach dem Integralkriterium das Konvergenzverhalten eines Integrals dem einer Summe folgt, gleiche 
\begin{gather*}
    \lim _{a\rightarrow \infty }\int\limits _{3}^{a}\frac{x-2}{x^{4} -x^{3} +13x^{2} -4x+3} \ dx\\
    \\
    \sum _{n=3}^{\infty }\frac{1}{x^{2}} \geq \sum _{n=3}^{\infty }\frac{x-2}{x^{4} -x^{3} +13x^{2} -4x+3} \geq \sum _{n=3}^{\infty }\frac{1}{x^{4}}\\
    \\
    \sum _{n=3}^{\infty }\frac{1}{x^{2}} =\sum _{n=1}^{\infty }\frac{1}{x^{2}} -\frac{5}{4} =\frac{\pi ^{2}}{6} -\frac{5}{4}\\
    \\
    \sum _{n=3}^{\infty }\frac{1}{x^{4}} =\sum _{n=1}^{\infty }\frac{1}{x^{4}} -\frac{17}{16}\\
    \\
    \sum _{n=1}^{\infty }\frac{1}{x^{2}} =\frac{\pi ^{2}}{6}\\
    \\
    \\
    \sum _{n=3}^{\infty }\frac{x-2}{x^{4} -x^{3} +13x^{2} -4x+3} =\sum _{n=1}^{\infty }\frac{x-2}{x^{4} -x^{3} +13x^{2} -4x+3} -\frac{1}{12}
\end{gather*}

\end{document}
