\documentclass[main.tex]{subfiles}

\begin{document}

\section{Aufgabe 1}
Berechnen Sie
\begin{enumerate}
    \item $\int\limits _{1}^{2}\frac{x^{3}}{\sqrt{4-x^{2}}} \ dx$
    \item $\int\limits _{0}^{\frac{\pi }{2}}\frac{\cos( x)}{\sqrt[3]{\sin( x)}} \ dx$
\end{enumerate}

\subsection{Lösung 1a}
Um die Stammfunktion zu bestimmen substituieren wir $u=4-x^{2}$. Somit gilt für $dx=-\frac{1}{2x} du$.
\begin{equation*}
    \int \frac{x^{3}}{\sqrt{4-x^{2}}} \ dx=\int \frac{x^{3}}{\sqrt{u}} \cdot \frac{du}{-2x} =\frac{1}{2}\int \frac{4-x^{2} -4}{\sqrt{u}} du=\frac{1}{2}\int \frac{u-4}{\sqrt{u}} du
\end{equation*}
Aus der Linearität des Integrals lässt sich mit $u\cdotp u^{-1/2} =u^{1/2}$ folgern:
\begin{equation*}
    {\displaystyle \begin{array}{ c c }
    {\displaystyle \frac{1}{2}\int \frac{u-4}{\sqrt{u}} du} & {\displaystyle =\frac{1}{2}\int \sqrt{u} \ du-2\int u^{-1/2} du}\\
    & {\displaystyle =\frac{1}{2}\int \sqrt{u} \ du-2\int u^{-1/2} du}\\
    & {\displaystyle =\frac{1}{3}\left[ u^{3/2}\right] -4\left[ u^{1/2}\right]}
    \end{array}}
\end{equation*}

Durch Rücksubstitution von $u=4-x^{2}$ ergibt sich $F( x) =\frac{1}{3}\left( 4-x^{2}\right)^{3/2} -4\left( 4-x^{2}\right)^{1/2} +C$
\begin{equation*}
    \begin{array}{ c l }
    \int\limits _{1}^{2}\frac{x^{3}}{\sqrt{4-x^{2}}} \ dx & =\left[\frac{1}{3}\left( 4-x^{2}\right)^{3/2} -4\left( 4-x^{2}\right)^{1/2}\right]_{1}^{2}\\
    & =-\left(\sqrt{3} -4\sqrt{3}\right)\\
    & =3\sqrt{3}
    \end{array}
\end{equation*}

\subsection{Lösung 1b}
Substituriere $u=\sin( x)$. Somit gilt $dx=\frac{du}{\cos( x)}$.
\begin{equation*}
    \begin{array}{ c l }
    {\displaystyle \int \frac{\cos( x)}{\sqrt[3]{\sin( x)}} \ dx} & ={\displaystyle \int \cos( x) \cdotp \sin( x)^{-1/3} \ dx}\\
    & ={\displaystyle \int \cos( x) \cdotp u^{-1/3} \ }\frac{du}{\cos( x)}\\
    & ={\displaystyle \int u^{-1/3} \ du}\\
    & =\frac{3}{2} \cdotp u^{2/3} +C
    \end{array}
\end{equation*}
Nach Rücksubstitution ergibt sich für das eigentliche Integral:
\begin{equation*}
    \begin{array}{ c l }
    {\displaystyle \int\limits _{0}^{\frac{\pi }{2}}\frac{\cos( x)}{\sqrt[3]{\sin( x)}} \ dx} & =\left[\frac{3}{2} \cdotp \sin( x)^{2/3}\right]_{0}^{\frac{\pi }{2}}\\
    & =\frac{3}{2} \cdotp \sin\left(\frac{\pi }{2}\right)^{2/3} -\frac{3}{2} \cdotp \sin( 0)^{2/3}\\
    & =\frac{3}{2} -0\\
    & =\frac{3}{2}
    \end{array}
\end{equation*}

\end{document}
