\documentclass[main.tex]{subfiles}

\begin{document}

\section{Aufgabe 3}

Berechnen Sie:

\begin{enumerate}
    \item $\lim\limits _{x\rightarrow \infty }\left(\frac{1}{x} \cdotp \int\limits _{0}^{x}\frac{1}{t+e^{-1}} \ dt\right)$
    \item $\lim\limits _{x\rightarrow \infty }\left(\frac{1}{x} \cdotp \int\limits _{0}^{x}\frac{t+1}{t^{2} +2} \ dt\right)$
\end{enumerate}

\subsection{Lösung 3a}
Wir betrachten das Integral $\int\nolimits _{0}^{x}\frac{1}{t+e^{-1}} dt$ und substituieren $u( t) =t+e^{-1}$. Das bedeutet für die untere Grenze $u( 0) =e^{-1}$ und für die obere Grenze $u( x) =x+e^{-1}$.

\begin{gather*}
    \int\limits _{0}^{x}\frac{1}{t+e^{-1}} \ dt=\int\limits _{e^{-1}}^{x+e^{-1}}\frac{1}{u} \ du=[\ln( u)]_{e^{-1}}^{x+e^{-1}} =\ln\left( x+\frac{1}{e}\right) -\ln\left(\frac{1}{e}\right) =\ln( e\cdotp x+1) +1\\
    \\
    \lim\limits _{x\rightarrow \infty }\left(\frac{1}{x} \cdotp \int\limits _{0}^{x}\frac{1}{t+e^{-1}} \ dt\right) =\lim\limits _{x\rightarrow \infty }\left(\frac{\ln( e\cdotp x+1) +1}{x}\right)
\end{gather*}

Nach dem Satz von L`Hospital gilt hier, mit $f( x) =\ln( e\cdotp x+1) +1$ und $f'( x) =\frac{e}{1+e\cdotp x}$:
\begin{equation*}
    \lim\limits _{x\rightarrow \infty }\left(\frac{\ln( e\cdotp x+1) +1}{x}\right) =\lim\limits _{x\rightarrow \infty }\left(\frac{\frac{e}{1+e\cdotp x}}{1}\right) =\lim\limits _{x\rightarrow \infty }\left(\frac{e}{1+e\cdotp x}\right) =0
\end{equation*}

\subsection{Lösung 3b}

Analog gilt mit L`Hospital auch hier
\begin{equation*}
    \lim\limits _{x\rightarrow \infty }\left(\frac{1}{x} \cdotp \int\limits _{0}^{x}\frac{t+1}{t^{2} +2} \ dt\right) =\lim\limits _{x\rightarrow \infty }\left(\frac{x+1}{x^{2} +2} -0\right)
\end{equation*}

Der größte Exponent im Nenner des Terms ist $x^{2}$, weshalb wir Zähler und Nenner dadurch teilen. Wir erhalten:
\begin{equation*}
    \lim\limits _{x\rightarrow \infty }\left(\frac{\frac{1}{x} +\frac{1}{x^{2}}}{1+\frac{2}{x^{2}}}\right) =\frac{\lim\limits _{x\rightarrow \infty }\left(\frac{1}{x} +\frac{1}{x^{2}}\right)}{\lim\limits _{x\rightarrow \infty }\left( 1+\frac{2}{x^{2}}\right)} =\frac{\lim\limits _{x\rightarrow \infty }\left(\frac{1}{x}\right) +\lim\limits _{x\rightarrow \infty }\left(\frac{1}{x^{2}}\right)}{1+\lim\limits _{x\rightarrow \infty }\left(\frac{2}{x^{2}}\right)} =\frac{0+0}{1+0} =0
\end{equation*}

\end{document}
