\section{Aufgabe 4 (optional)}

Untersuchen Sie die folgende Reihe auf Konvergenz:
\begin{equation*}
  \sum _{k=1}^{\infty }\left(\frac{1}{4} +\sqrt{k^{2} +k} -k\right)^{k}
\end{equation*}

\subsection{LÃ¶sung 4}

Untersuchung mittels Wurzelkriterium der Folge
\begin{equation*}
  a_{k} =\left(\frac{1}{4} +\sqrt{k^{2} +k} -k\right)^{k}
\end{equation*}
Wobei wir $\displaystyle W$ als Kennzahl zur Beurteilung der Konvergenz der unendlichen Reihe bestimmen:
\begin{gather*}
  \begin{array}{ r l }
    W & =\lim\limits _{k\rightarrow \infty }\sqrt[k]{| a_{k}| }\\
    & =\lim\limits _{k\rightarrow \infty }\sqrt[k]{\left| \left(\frac{1}{4} +\sqrt{k^{2} +k} -k\right)^{k}\right| }\vspace{2mm}\\
    & =\lim\limits _{k\rightarrow \infty } \ \left| \frac{1}{4} +\sqrt{k^{2} +k} -k\right| \vspace{2mm}\\
    & =\frac{1}{4} +\lim\limits _{k\rightarrow \infty } \ \left| \sqrt{k^{2} +k} -k\right| \vspace{2mm}\\
    & =\frac{1}{4} +\frac{1}{2}\vspace{2mm}\\
    & =\frac{3}{4}
  \end{array}\\
  \\
  W< 1\ \Rightarrow \ \sum _{k=1}^{\infty } a_{k} \ \text{konvergiert}
\end{gather*}
