\section{Aufgabe 3}

Untersuchen Sie die folgende Reihe mittels Verdichtungskriterium auf Konvergenz:
\begin{equation*}
  \sum _{k=2}^{\infty }\frac{1}{k\cdot (\ln( k))^{1+\epsilon }} \ \text{mit} \ \epsilon  >0
\end{equation*}

\subsection{LÃ¶sung 3}

Die Reihe divergiert mit dem Cauchy-Kondensationsprinzip, da


\begin{equation*}
  \sum _{k=2}^{\infty } 2^{k}\frac{1}{2^{k} \cdotp \ln\left( 2^{k}\right)^{1+\epsilon }} =\sum _{k=2}^{\infty }\frac{1}{k^{1+\epsilon } \cdotp \ln( 2)^{1+\epsilon }} =\frac{1}{\ln( 2)^{1+\epsilon }} \cdotp \sum _{k=2}^{\infty }\frac{1}{k^{1+\epsilon }} =\frac{1}{\ln( 2)^{1+\epsilon }} \cdotp \sum _{k=2}^{\infty }\left(\frac{1}{k}\right)^{1+\epsilon }
\end{equation*}
